{{title:googleでログインする}}

###始めに
googleでログインする
要は、WEBあぷりやらなんやらの  
ログイン機能を全部googleに任せるってやつです。

こんな感じ  
![]({imgUrl}google/google_index01.gif)

<br>

この画面の`Log in with Google`をクリックし、  
googleの認証画面で`認証`をクリックしたら  
**ログイン完了!!**

![]({imgUrl}google/google_index02.png)

**解りやすいしそれぞれのシステムのパスワードを覚えなくても良い**  
いう事なしやね。  
でも結局、  
##### <span style="color:#c7254e">ユーザーの情報である、メアドやユーザーIDはシステムでもたないといけません。</span>


<br>

------------

###実際に何ができるか？

googleのアカウントを持ってる人なら  
誰でもこのシステムにログインできるようになります。  

逆をいえば、  
gmailのアカウントを持っている人なら  
誰でも簡単にログイン権限を付与できるようになる。

ちょっと違う言葉で言うと  
業務システムでユーザー登録する時に下のように進む

1. IDとパスワードをシステムに登録
2. ユーザーにIDとパスワードを教える
3. もし忘れたサイド管理者に作り直してもらう or パスワードを変更してもらう

って流れだけど  
googleでログインすると

1. gmailのアドレスを登録する
2. もしパスワードを忘れたらgoogleが良いようにやってくれる。　

って感じで構築がわで頑張って作らなくて良いわけです。

また、  
サイトの登録自由のユーザーページを構築する時に作らないといけないのは

* ユーザー登録画面
* ユーザー登録時のメール送信
* ログイン画面
* ユーザー情報変更画面
* パスワード忘れ処理
* 退会処理画面

ってのが、有るけど、  
これをgoogleに任せると

* ユーザー登録時のメール送信(これはイランかも・・・)
* ユーザー情報変更画面(名前を使いたいシステムだとほしいよね。)
* 退会処理画面

だけで済む、**半分ですんだね!!**

#####このように構築工数的にも、ユーザー側の手間的にも少なくなって便利！
って感じになるわけです。


<br>

------------

###実際のやり方

####①googleAPIコンソールでプロジェクトをつくる
####②composerでgoogleAPIをまとめて使えるようにする
####③実際にログインできるようにphpファイルを作る